［轉貼］2019dse 點樣考中文oral

大家DSE果陣見過最癡線既擾敵方法係點？

#159

識玩一定玩撚死。

中學畢業第二年，老師叫我同幾個同學番去幫下一屆的學生練，老師叫我做反面教材同佢地討論。

仲教埋我地點樣可以令佢地appeal唔到咁慘死。
第一，引導離題，例如比假的定義/為論而論，如果佢比例子，就去同佢討論個例子曬時間。如果呢一到成功左，下面兩招都唔洗出，留意有冇人諗住引導番去正題，要打斷佢，然後比個波比第二個唔好比佢。

第二，要比機會人地講，最好係你去邀請佢講，然後人地講到差唔多打斷佢，冇機會打斷就要搶回應

第三，有人打斷你就打番斷佢

果一日我玩殘勁多組，其實目的係等佢地有心理準備有仆街玩野，同埋盡可能有經驗去應對呢類情況，因為未必個個咁識玩賤招，例如有人以為霸住曬同破壞就得，但其實可以重考。

多謝呢位巴打分享

比更多人見到

樓豬快啲貼去2019 dse 重考post 啦